n = 1:
1
ans = 1

n = 2:
0 1:
ans = 2

n = 3:
1 3
ans = 2

n = 4 :
1 2 4
ans = 3

n = 5 :
1 2 5
ans = 3

n = 6 :
2 3 6
ans = 3

n = 7 :
2 3 7
ans = 3

n = 8 :
2 3 4 8
ans = 4

n = 9 :
2 3 4 9
ans = 4

n = 10 :
2 4 5 10
ans = 4

n = 11 :
2 4 5 11
ans = 4

n = 12 :
2 5 6 12
ans = 4

n = 13 :
2 5 6 13
ans = 4

n = 14 :
2 3 6 7 14
ans = 5

n = 15 :
2 3 6 7 15
ans = 5

n = 16 :
2 3 7 8 16
ans = 5

n = 17 :
2 3 7 8 17
ans = 5

n = 18 :
2 5 8 9 18
ans = 5

n = 19 :
2 5 8 9 19
ans = 5

n = 20 :
2 3 4 9 10 20
ans = 6

n = 21 :
2 3 4 9 10 21
ans = 6

n = 22 :
2 4 5 10 11 22
ans = 6

n = 23 :
2 4 5 10 11 23
ans = 6

n = 24 :
2 4 5 11 12 24
ans = 6

n = 25 :
2 4 5 11 12 25
ans = 6

n = 26 :
2 4 7 12 13 26
ans = 6

n = 27 :
2 4 7 12 13 27
ans = 6

n = 28 :
5 7 13 14 17 28
ans = 6

n = 29 :
2 3 5 6 13 14 29
ans = 7

n = 30 :
2 4 6 7 14 15 30
ans = 7

n = 31 :
2 4 6 7 14 15 31
ans = 7

n = 32 :
2 4 6 7 15 16 32
ans = 7

n = 33 :
2 4 6 7 15 16 33
ans = 7

n = 34 :
2 4 6 9 16 17 34
ans = 7

n = 35 :
2 4 6 9 16 17 35
ans = 7

n = 36 :
3 7 12 17 18 20 36
ans = 7

n = 37 :
8 11 17 18 21 23 37
ans = 7

n = 38 :
2 4 6 8 9 18 19 38
ans = 8

n = 39 :
2 4 6 8 9 18 19 39
ans = 8

n = 40 :
2 4 6 8 9 19 20 40
ans = 8

n = 41 :
2 4 6 8 9 19 20 41 
ans = 8

n = 42 :
2 4 6 8 11 20 21 42
ans = 8

n = 43 :
2 4 6 8 11 20 21 43
ans = 8

n = 44 :
2 4 5 14 15 21 22 44
ans = 8

n = 45 :
2 4 5 14 15 21 22 45 
ans = 8

n = 46 :
2 5 7 13 19 22 23 46 
ans = 8

n = 47 :
2 5 7 13 19 22 23 47 
ans = 8

n = 48 :
5 7 13 15 23 24 27 48 
ans = 8

n = 49 :
6 13 19 21 23 24 33 49 
ans = 8

n = 50 :
5 11 15 24 25 27 32 50 
ans = 8

n = 51 :
15 17 19 24 25 37 40 51 
ans = 8

n = 52 :
2 4 6 7 16 17 25 26 52 
ans = 9

n = 53 : (plus sur)
2 4 6 7 16 17 25 26 53 
ans = 9

n = 54 :
2 4 6 7 17 18 26 27 54 
ans = 9

n = 55 :
2 4 6 7 17 18 26 27 55 
ans = 9

n = 56 :
2 4 6 7 18 19 27 28 56 
ans = 9

n = 57 :
2 4 6 7 18 19 27 28 57 
ans = 9

n = 58 :
2 5 7 13 19 25 28 29 58 
ans = 9

n = 59 :
2 5 7 13 19 25 28 29 59 
ans = 9

n = 60 :
2 9 12 16 24 29 30 35 60 
ans = 9

n = 61 :
4 6 11 20 21 29 30 33 61 
ans = 9

n = 62 :
7 14 19 30 31 32 34 40 62 
ans = 9

n = 63 :
2 5 17 21 23 30 31 41 63 
ans = 9

n = 64 :
2 5 18 20 24 31 32 41 64 
ans = 9

n = 65 :
18 25 27 31 32 44 47 55 65 
ans = 9

n = 66 :
2 4 6 8 9 21 22 32 33 66 
ans = 10

n = 67 :
2 4 6 8 9 21 22 32 33 67 
ans = 10

n = 68 :
2 4 6 8 9 22 23 33 34 68 
ans = 10

n = 69 :
2 4 6 8 9 22 23 33 34 69 
ans = 10

n = 70 :
2 5 7 13 19 25 31 34 35 70 
ans = 10