n = 1:
0 1
ans = 2

n = 2 :
0 1 2
ans = 3

n = 3 :
0 1 3
ans = 3

n = 4 :
0 1 2 4
ans = 4

n = 5 :
0 1 2 5
ans = 4

n = 6 :
0 1 4 6
ans = 4

n = 7 :
0 1 2 3 7
ans = 5

n = 8 :
0 1 2 5 8
ans = 5

n = 9 :
0 1 2 6 9
ans = 5

n = 10 :
0 1 2 3 6 10
ans = 6

n = 11 :
0 1 2 3 7 11
ans = 6

n = 12 :
0 1 2 3 8 12
ans = 6

n = 13 :
0 1 2 6 10 13
ans = 6

n = 14 :
0 1 2 3 4 9 14
ans = 7

n = 15 :
0 1 2 3 4 10 15
ans = 7

n = 16 :
0 1 2 3 8 12 16
ans = 7

n = 17 :
0 1 2 3 8 13 17
ans = 7

n = 18 :
0 1 2 3 4 5 12 18
ans = 8

n = 19 :
0 1 2 3 4 9 14 19
ans = 8

n = 20 :
0 1 2 3 4 10 15 20
ans = 8

n = 21 :
0 1 2 3 4 10 16 21
ans = 8

n = 22
0 1 2 3 4 5 10 16 22 
ans = 9

n = 23
0 1 2 3 4 5 11 17 23 
ans = 9

n = 24 :
0 1 2 3 4 5 12 18 24 
ans = 9

n = 25 :
0 1 2 3 4 5 12 19 25 
ans = 9

n = 26 :
0 1 2 3 4 10 15 21 26 
ans = 9

n = 27 :
0 1 2 3 4 10 16 22 27
ans = 9

n = 28 :
0 1 9 10 21 22 24 26 28
ans = 9

n = 29 :
0 1 2 14 18 21 24 27 29
ans = 9

n = 30 :
0 1 2 3 4 5 12 17 24 30
ans = 10

n = 31 :
0 1 2 3 4 5 12 18 25 31
ans = 10

n = 32 :
0 1 2 3 4 5 12 19 26 32
ans = 10

33 :
0 1 2 3 4 5 13 19 26 33 
ans = 10

34 :
0 1 2 3 15 20 24 28 31 34 
ans = 10

35 :
0 1 4 5 16 18 25 27 33 35 
ans = 10

36 :
0 1 3 6 13 20 27 31 35 36 
ans = 10

37 :
0 1 2 3 4 5 6 14 22 29 37 / 0 1 3 5 7 9 11 23 24 36 37
ans = 11

38 :
0 1 2 3 4 5 6 15 22 30 38 / 0 1 3 5 7 9 11 24 25 37 38
ans = 11

39
0 1 3 5 7 9 11 25 26 38 39 
ans = 11

40
0 1 3 5 7 9 11 26 27 39 40 
ans = 11

41
0 2 4 6 7 18 21 31 32 40 41 
ans = 11

2, 3, 3, 4, 4, 4, 5, 5, 5, 6, 6, 6, 6, 7, 7, 7, 7, 8, 8, 8, 8, 9, 9, 9, 9, 9, 9, 9, 9, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 10, 11, 11, 11, 11, 11